{
    "question": "Fungsi h(x) = 5x - 3 mempunyai nilai 12 untuk x =\u00a0 \u00a0 a. -3 b. -2 c. 2 b. 3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5x-3 = 12<br>5x = 12+3 <br>5x = 15<br>x = 15 : 5 = 3<br>b. 3<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jawabannya d :<br>5x - 3 = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0   5x = 12 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2q3-3q-4-9-q-pake-cara-474",
            "question": "2(q+3) + (3q-4) = 9\r\nq=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2(q\u00a0+\u00a03) + (3q - 4) = 9<br>2q + 6 + 3q - 4 = 9<br>5q +\u00a02 = 9<br>5q = 7<br>q = 7/5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>2(q+3) + (3q-4) \u00a0 \u00a0 = 9<br>2q + (2)(3) + 3q-4 = 9<br>\u00a02q + 6 + 3q - 4 \u00a0\u00a0= 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05q + 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7/5 = 1 2/5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-d-bntu-y-1-3x-3lt6-2-2x-gt-8-x-3-x3lt2x5-4-297",
            "question": "Tolong d bntu y    1. 3x-3&lt;6\r\n2. 2+x\u00a0&gt;\u00a0 8-x\r\n3.\u00a0x+3&lt;2x+5\r\n4. 2x-2 &gt;4x+4\r\n\r\nbeserta caranya, tp jgn ngasal yyy",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.3x-3&lt;6<br>3x&lt;+3+6<br>3x&lt;9<br>x&lt;3<br><br>2.2+x<span><u>&gt;</u> 8-x</span><br>x+x<u>&gt;</u>-2+8<br>2x<u>&gt;</u>6<br>x<u>&gt; </u>3<br><br>3.x+3&lt;2x+5<br>x-2x&lt;-3+5<br>-x&lt;2<br>x&gt;-2<br><br>4.<span>2x-2 &gt;4x+4<br>2x-4x&gt;2+4<br>-2x&gt;6<br>x&lt;-3<br></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-a-b-berbalik-nilai-dengan-c-d-bila-bd-175-dan-378",
            "question": "Perbandingan a : b berbalik nilai dengan c : d. Bila bd = 175 dan a = 5 ,maka nilai d =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/b = d/c<br>ac=bd<br>5c=175<br>c=175/5<br>c=35<br><br>itu yg d buku ctak matematika soalnya salah yg D hrsnya C krna yg D udah diketahui",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-baju-sama-dengan-harga-ketiga-buah-kaos-seorang-pe-638",
            "question": "Harga sebuah baju sama\u00a0dengan harga ketiga buah kaos. seorang pedagang membeli 2 baju dan 3 kaos,pedagang itu harus membayar Rp.\u00a0420.000,00    a. buatlah model matematika dari keterangan diatas\r\nb. selesaikan model matematika tersebut,kemudian tentukan harga 5 baju dan 4 kaos.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. b=baju<br>\u00a0 \u00a0 k=baju kaos<br>\u00a0 \u00a0\u00a01b=3k<br>\u00a0 \u00a0 2b+3k=420.000<br>b. jwb sendiri mls ngetik, kalau bener2 gk tau, komen aja ya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-918",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan-30 hari) , jika dikerjakan denga 16 orang tenaga . setiapa minggu ( 1 bulan ada 5 hari minggu ) buruh libur berkeja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan selesai pada waktunya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(30)x16 org = 1440<br>libur 5x3=15 hari tidak berkerja<br>90-15=75 hari<br><br>banyak pekerja = 1440/75=19,2 - 16= 3 orang yang harus di tambah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-bu-128",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan (1 bulan= 30 hari), jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga. setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu)buruh libur bekerja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30x3=90 hari\u00a0<br>90:16=5.625 hari/org<br><br>5x3=15hr\u00a0<br>15/5.625=2.67\u00a0<br>2.67 kira\" 3..jd 3org",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-luas-pizza-segi-12-beraturan-jika-potongan-kecilnya-juga-640",
            "question": "mencari luas pizza segi 12 beraturan, jika potongan kecilnya juga berbentuk segi tiga diketahui sisi luar 5 cm berapa luas seluruhnya pizza tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu jadi 12x luas segitiga sama kaki dengan sudut atasnya 30\u00b0  <br>\n(didapatkan dari 360\u00b0/12 = 30\u00b0) <br><br>\nBuat nyari luas segitiganya, pake rumus : <br><br>\nL\u0394 = 1/2 r\u00b2 sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 1/2 * 5 * 5 * sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 10 cm\u00b2 <br><br>\nLuas 12x segitiga : <br><br>\u00a0\n10x 12 = 120 cm\u00b2 <br><br>\nJadi, luas segi-12 beraturan dgn lingkaran luar 5 cm adalah 120 cm\u00b2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linier-berikut-122",
            "question": "1. tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut    \u00a0\u00a0 \u00a0 a. 24m=12\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 3z+11=-28\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. 25-4y=6y+15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -4x-15=1-8x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. (enam per a) +2=4\r\n\r\n2. jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 6x+5=26-x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 2-4x=3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. x-12=2x+36\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -5x - 4x + 10 = 1\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. 2 + x per empat = 5\r\n3. jika 3x +12 =7x - 8, tentukanlah nilai x + 2\r\n4. seorang ayah berumur 28 thn, ketika anaknya lahir. berapa umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 thn???\r\n\r\nplissss tlong jawab secepatnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x ditambah 5 sama dengan 26 negatif x 6x negatif 26 sama dengan x negatif 15 10x sama dengan 14 x x sama dengan 14/10 sama dengan 1.4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. m=1/2<br>2. z=-13<br>3. y=1<br>4. x=4<br>5. a=12<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}